\documentclass[tikz]{standalone}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}

\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{patterns}

\tikzset{
    action/.style={
        align=center,
        font=\strut\small\bfseries
    },
    line/.style={
        draw, ->, >=stealth, double,
        thick, shorten >=5pt, shorten <=5pt
    },
    linelabel/.style={
        font=\itshape\footnotesize,
        left=5pt, align=right
    },
    hatch distance/.store in=\hatchdistance,
    hatch distance=10pt,
    hatch thickness/.store in=\hatchthickness,
    hatch thickness=2.75pt
}

\makeatletter
\pgfdeclarepatternformonly[\hatchdistance,\hatchthickness]{flexible hatch}
{\pgfqpoint{0pt}{0pt}}
{\pgfqpoint{\hatchdistance}{-\hatchdistance}}
{\pgfpoint{\hatchdistance-2pt}{\hatchdistance-2pt}}%
{
    \pgfsetcolor{\tikz@pattern@color}
    \pgfsetlinewidth{\hatchthickness}
    \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{0pt}{0pt}}
    \pgfpathlineto{\pgfqpoint{\hatchdistance}{-\hatchdistance}}
    \pgfusepath{stroke}
}
\makeatother

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[node distance=.25cm]
    % ACTIONS UTILISATEUR U
    \node (U-label) {\raisebox{7pt}{\textbf{U}}\hspace{.75em}\raisebox{3pt}{\includegraphics{../conception/user}}};

    \node[below=.25cm of U-label, font=\itshape\small]
        (U-bar-label) {\strut Versions};

    \node[right=of U-label, action] (U-local-change)
        {Détection d’un\\changement local};

    \node[right=of U-local-change, action] (U-remote-change)
        {Aucun change-\\ment distant};

    \node[right=of U-remote-change, action] (U-update-db)
        {Découpage, mise\\à jour de la base};

    \node[right=of U-update-db, action] (U-send)
        {Téléversement};

    % ACTIONS UTILISATEUR V
    \node[below=5cm of U-label] (V-label)  {\raisebox{7pt}{\textbf{V}}\hspace{.75em}\raisebox{3pt}{\includegraphics{../conception/user}}};

    \node[above=.45cm of V-label, font=\itshape\small]
        (V-bar-label) {\strut Versions};

    \node[right=1.5cm of V-label, action] (V-local-change)
        {Détection d’un\\changement local};

    \node[right=of V-local-change, action] (V-remote-change)
        {Aucun change-\\ment distant};

    \node[right=of V-remote-change, action] (V-update-db)
        {Découpage, mise\\à jour de la base};

    \node[right=of V-update-db, action] (V-send)
        {Téléversement};

    % VERSIONS UTILISATEUR U
    \coordinate (U-bar-nw) at
        ($(U-local-change.west |- U-bar-label.north)$);
    \coordinate (U-bar-se) at
        ($(V-send.east |- U-bar-label.south)-(.1,0)$);
    \coordinate (U-bar-center) at ($(U-bar-nw)!.5!(U-bar-se)$);
    \coordinate (U-bar-change-n) at (U-update-db |- U-bar-nw);
    \coordinate (U-bar-change-s) at (U-update-db |- U-bar-se);
    \coordinate (U-bar-q1) at ($(U-bar-nw)!.5!(U-bar-change-n)$);
    \coordinate (U-bar-q2) at ($(U-bar-se)!.5!(U-bar-change-s)$);
    \coordinate (U-bar-tip) at ($(U-bar-center-|U-bar-se)+(.333,0)$);

    \draw[fill=yellow!75!red!40] (U-bar-nw) -- (U-bar-change-n)
        -- (U-bar-change-s) -- (U-bar-nw|-U-bar-se) -- cycle;
    \draw[fill=blue!50!green!10] (U-bar-change-n) -- (U-bar-nw-|U-bar-se)
        -- (U-bar-tip) -- (U-bar-se) -- (U-bar-change-s) -- cycle;

    \node (U-bar-v1) at (U-bar-center -| U-bar-q1) {41};
    \node (U-bar-v1) at (U-bar-center -| U-bar-q2) {42U};

    \draw[dotted] ($(U-local-change.south)+(0,.1)$)
        -- (U-local-change|-U-bar-nw);
    \draw[dotted] ($(U-remote-change.south)+(0,.1)$)
        -- (U-remote-change|-U-bar-nw);
    \draw[dotted] ($(U-update-db.south)+(0,.1)$)
        -- (U-update-db|-U-bar-nw);
    \draw[dotted] ($(U-send.south)+(0,.1)$)
        -- (U-send|-U-bar-nw);

    % VERSIONS UTILISATEUR V
    \coordinate (V-bar-nw) at
        ($(U-local-change.west |- V-bar-label.north)$);
    \coordinate (V-bar-se) at
        ($(V-send.east |- V-bar-label.south)-(.1,0)$);
    \coordinate (V-bar-center) at ($(V-bar-nw)!.5!(V-bar-se)$);
    \coordinate (V-bar-change-n) at (V-update-db |- V-bar-nw);
    \coordinate (V-bar-change-s) at (V-update-db |- V-bar-se);
    \coordinate (V-bar-q1) at ($(V-bar-nw)!.5!(V-bar-change-n)$);
    \coordinate (V-bar-q2) at ($(V-bar-se)!.5!(V-bar-change-s)$);
    \coordinate (V-bar-tip) at ($(V-bar-center-|V-bar-se)+(.333,0)$);

    \draw[fill=yellow!75!red!40] (V-bar-nw) -- (V-bar-change-n)
        -- (V-bar-change-s) -- (V-bar-nw|-V-bar-se) -- cycle;
    \draw[fill=blue!70!red!50] (V-bar-change-n) -- (V-bar-nw-|V-bar-se)
        -- (V-bar-tip) -- (V-bar-se) -- (V-bar-change-s) -- cycle;

    \node (V-bar-v1) at (V-bar-center -| V-bar-q1) {41};
    \node (V-bar-v1) at (V-bar-center -| V-bar-q2) {42V};

    \draw[dotted] ($(V-local-change.north)$)
        -- (V-local-change|-V-bar-se);
    \draw[dotted] ($(V-remote-change.north)$)
        -- (V-remote-change|-V-bar-se);
    \draw[dotted] ($(V-update-db.north)$)
        -- (V-update-db|-V-bar-se);
    \draw[dotted] ($(V-send.north)-(0,.1)$)
        -- (V-send|-V-bar-se);

    % SERVICES
    \node[align=center, label={above:\textbf{\small Services}}, yshift=3.5pt]
        (S-label) at ($(U-label)!.5!(V-label)$)
        {\tikz\node[cloud, draw, aspect=2, minimum height=2em, minimum width=3em]{};};

    % VERSIONS SERVICES
    \coordinate (S-bar-nw) at
        ($(U-bar-nw)!.5!(V-bar-nw)$);
    \coordinate (S-bar-se) at
        ($(U-bar-se)!.5!(V-bar-se)$);
    \coordinate (S-bar-center) at ($(S-bar-nw)!.5!(S-bar-se)$);
    \coordinate (S-bar-change1-n) at (U-send |- S-bar-nw);
    \coordinate (S-bar-change1-s) at (U-send |- S-bar-se);
    \coordinate (S-bar-change2-n) at (V-send |- S-bar-nw);
    \coordinate (S-bar-change2-s) at (V-send |- S-bar-se);
    \coordinate (S-bar-q1) at ($(S-bar-nw)!.5!(S-bar-change1-n)$);
    \coordinate (S-bar-q2) at ($(S-bar-change2-s)!.5!(S-bar-change1-s)$);
    \coordinate (S-bar-q3) at ($(S-bar-se)!.5!(S-bar-change2-s)$);
    \coordinate (S-bar-tip) at ($(S-bar-center-|S-bar-se)+(.33,0)$);

    \draw[fill=yellow!75!red!40] (S-bar-nw) -- (S-bar-change1-n)
        -- (S-bar-change1-s) -- (S-bar-nw|-S-bar-se) -- cycle;
    \draw[fill=blue!50!green!10] (S-bar-change1-n) -- (S-bar-change2-n)
        -- (S-bar-change2-s) -- (S-bar-change1-s) -- cycle;
    \path[
        fill=blue!70!red!50, postaction={
            draw, pattern=flexible hatch,
            pattern color=blue!50!green!10
        }
    ] (S-bar-change2-n) -- (S-bar-nw-|S-bar-se) -- (S-bar-tip)
        -- (S-bar-se) -- (S-bar-change2-s) -- cycle;

    \node (S-bar-v1) at (S-bar-center -| S-bar-q1) {41};
    \node (S-bar-v1) at (S-bar-center -| S-bar-q2) {42U};

    % TRANSFERTS ET INTERACTIONS
    \draw[line, <->] (U-remote-change|-U-bar-se) --
        node[linelabel] {mêmes\\numéros}
        (U-remote-change|-S-bar-nw);

    \draw[line, <->] (V-remote-change|-V-bar-nw) --
        node[linelabel] {mêmes\\numéros}
        (V-remote-change|-S-bar-se);

    \draw[line] (S-bar-change1-n|-U-bar-se) --
        node[linelabel] {envoi de la\\version 42U}
        (S-bar-change1-n);

    \draw[line] (S-bar-change2-s|-V-bar-nw) --
        node[linelabel] {envoi de la\\version 42V}
        (S-bar-change2-s);
\end{tikzpicture}
\end{document}
